今時今日仲洗唔洗入鄉隨俗？

好似人地太平清譙，唔畀食肉要食齋咁樣，外來人去到食咁合唔合理呢？

其實唔只長洲，香港仲有個d新界圍村一樣會做譙，都係唔食得肉，唔係就會畀人屌老母，甚至好似新聞個呀婆講，以前係會打9你的

但到左今時今日，就算係個d村落本身，都已經住左好多外來人，包括好多鬼佬

如果係一個鬼佬堅持食肉，咁又有無問題呢？村民又可唔可以屌9佢呢？

假如個答案係yes嘅話，咁係咪代表村民係依然有權力？又或者村落入面又凌駕法律嘅規則呢？

又再進一步諗，假如個條村係非常尊敬長輩，長幼有序，d老人家或者上左年紀嘅人通常都係默許可以優先用村落某d車位嘅時候，一個外來人唔小心泊左係呢個車位，又應唔應該畀人屌呢？

又或者根據某d傳統，d圍村人係有權用某d車位，咁若然我唔小心泊左係個個位又得唔得呢？

畢竟就算而家好多村落都唔再係好似以前咁得d村民(好似係因為土地問題)，咁村民嘅潛規則又應唔應該遵守呢？

村民嘅權力又可以去到邊呢？

:要呀，人地傳統要入鄉隨俗架嘛，尊重d好
:你理撚得我Y,公眾地方黎你吹咩，香港有法律架

隨俗係比面你 唔隨係道理

你代返大陸人嚟香港隨唔隨俗，睇下啱唔啱

好撚神奇，人地外來人要守齋戒，反而係果度開鋪可以大搖大擺賣，然後屌個食既而唔係賣果個

耶撚表示： 我信基督教嘅

利申：非耶

冇話權唔權力，屌鳩你係佢嘅意見，你聽唔聽係另一回事。

當然要啦
抗拒嘅就唔好去
否則同支那蝗有咩分別

正如係到唔用5p字係俾面你 用就係道理

亂泊圍村車位你架車唔洗要

大陸人：落來香港講廣東話係比面你 唔講係道理

一係就明確劃分領地全村自己人
唔係的話你俾外人入嚟住
又要管人生活方式唔合理

以後你就味撚屌9大陸人呀周街屙屎

一個問題見到唔少連登仔其實都係蝗蟲基因

痴撚線

個種我是客人大撚晒feel 出晒來

大家都是中國人

所以大陸人隨地大小便都合理

香港同大陸係兩個國度，受兩種不同法制管轄

但香港嘅村落又係咪同樣道理呢？如果要嘅話係咪即係間接承認村落係村民嘅地方呢？咁村民可唔可以進一步向外來人收稅呢？

香港傳統村落嘅齋戒係同其他宗族嘅齋戒唔同嘅

其他宗族係自己食齋即可，但呢d村落，係只要行入村落範圍就唔食得，村民要食又唔係話唔得，但要出村

非法律，係尊重
尊重都做唔到既話，只係怕法，你既人都幾低層次

假如長洲商舖尊重但無左十萬生意額，咁實際上仲做唔做到尊重呢

無錯喇就係我講嘅野，村民權力可以去到邊

你咪俾人踢出門口囉